周日比賽最低13℃ 日夜溫差大

周日比賽最低13℃ 日夜溫差大

■今年渣馬於周日舉行，約有7.4萬人報名參賽；圖為去年渣馬跑手跑入旺角彌敦道。

【本報訊】渣打馬拉松將於周日（12日）舉行，今年約有7.4萬人報名參賽，包括逾萬名海外選手，為歷屆最多。大會安排800多名醫療輔助隊及工作人員沿途支援，每個救傷站均有醫護人員駐守。天文台料一股寒流今晚襲港，市區氣溫會逐步降低，周日市區最低氣溫僅13℃，跑手須注意「臨天光」氣溫會較低，風勢間中清勁。

天文台科學主任蔡子淳表示，一道冷鋒今晚橫過廣東沿岸，料未來數天的氣溫會逐步降至12至13℃，新界會再低幾度，日間大致天晴，氣溫回升至17至18℃，由於冬季天氣乾燥，日夜溫差會較大。

沿用上屆賽道他指周日市區氣溫預計最低只13℃，吹和緩東至東北風，風勢間中清勁，呼籲跑手留意當日天氣變化。

今年賽事沿用上屆的賽道，全馬跑手於尖沙嘴彌敦道起步，經汀九橋、昂船洲大橋；全馬及半馬均經西九龍公路及西隧，出港島後經龍和道、駱克道，以維園為終站。10公里賽起點設於東區走廊，終點同樣在維園。當日最早的10公里輪椅賽於早上5時20分舉行；最晚一場半馬則於8時半起跑。

■記者王家文

上一則: 大會硬派大碼衫 選手衣不稱身

下一則: 紅綠藍的士落旗加$2 長短途跳錶加2毫及1毫 最快4月9日生效